Листинг 19.25. Результат компиляции примера, демонстрирующего передачу 
               функции вещественных аргументов, с помощью Watcom C

main_	proc	near	; CODE XREF: __CMain+40 p

var_8 = qword ptr -8
; локальная переменная на 8 байт

 	push	10h		
 	call	__CHK		
 	; Проверка стека на переполнение

 	fld	ds:dbl_420008		
 	; Закидываем на вершину стека сопроцессора переменную типа double,
 	; взимаемую из сегмента данных.
 	; Тип переменной успешно определила сама IDA, предварив его префиксом 
 	; 'dbl'.А если бы не определила — тогда бы мы обратились 
	; к опкоду команды FLD.
 				
 	fld	ds:flt_420010		
 	; Закидываем на вершину стека сопроцессора переменную типа float

 	call	MyFunc		
 	; Вызываем MyFunc с передачей двух аргументов через стек сопроцессора,
 	; значит, ее прототип выглядит так: MyFunc(float a, double b).

 	sub	esp, 8		
 	; Резервируем место для локальной переменной размеров в 8 байт

 	fstp	[esp+8+var_8]		
 	; Стягиваем с вершины стека вещественное типа double
 	; (тип определяется размером переменной).

 	push	offset unk_420004		
 	call	printf_		
 	; Ага, уже знакомый нам трюк передачи var_8 функции printf!

 	add	esp, 0Ch		
 	retn			
main_	endp		

MyFunc	proc	near	; CODE XREF: main_+16 p

var_C = qword ptr -0Ch
var_4 = dword ptr –4
; IDA нашла две локальные переменные

 	push	10h		
 	call	__CHK		

 	sub	esp, 0Ch		
 	; Резервируем место под локальные переменные

 	fstp	[esp+0Ch+var_4]		
 	; Стягиваем с вершины стека сопроцессора вещественное значение типа float
 	; (оно, как мы помним, было занесено туда последним).
 	; На всякий случай, впрочем, можно удостоверится в этом, посмотрев опкод
 	; команды FSTP — D9 5C 24 08. Ну, раз, 0xD9, значит, точно float.

 	fstp	[esp+0Ch+var_C]		
 	; Стягиваем с вершины стека FPU вещественное значение типа double
 	; (оно, как мы помним, было занесено туда перед float).
 	; На всякий случай удостоверяемся в этом, взглянув на опкод команды FSTP.
 	; Он есть — DD 1C 24. 0xDD — раз 0xDD, значит, действительно, double.

 	fld	[esp+0Ch+var_4]		
 	; Затаскиваем на вершину стека наш float обратно и…

 	fadd	[esp+0Ch+var_C]		
 	; …складываем его с нашим double. Вот, а еще говорят, что WATCOM C
 	; оптимизирующий компилятор! Трудно же с этим согласиться, раз компилятор
 	; не знает, что от перестановки слагаемых сумма не изменяется!

 	add	esp, 0Ch		
 	; Освобождаем память, ранее выделенную для локальных переменных
 	retn
MyFunc	endp		
				
dbl_420008	dq 7.77	; DATA XREF: main_+A↑r
flt_420010	dd 6.6599998	; DATA XREF: main_+10↑r
